ive軟件工程/遊戲開發點？

我而家讀緊青年學院升year3
下年要簡科 呢兩科唔知點簡好
想知係主要讀咩同易唔易上返u
岀路又係點？

利申: 女絲

兩個都乞食

暫時programming 市場都吃香, 不過你畢業都可能水尾

咩叫女絲

葵芳?

求高人指點

軟件工程好似好啲

如果Software engineering就多啲data structure同埋注重coding
Game Development就會學下啲graphic野同埋會學unity(好似係)

香港地讀遊戲開發

仲要青年學院依d 垃圾

programming喇
unity呢啲自學都玩到

得罪講句，讀ive都係垃圾

做咩咁問

我手殘想打絲打😭

Software Eng la
Game好似會窄啲
香港有幾多依啲出路吖
Software Eng讀完你想game自學都得啦

我諗住努力啲上返u

有咩工簡 我好驚岀到黎唔夠啲仔爭

唔係要我留班我都唔會走去讀
不過我認我係

女屍

難唔難讀阿

讀得黎啲野係識既點會驚呢又唔係咩鬥體力
it related工掛
我都唔知你依科實際讀咩
但係都係不外符programming software eng果啲 學既應該會廣泛過game果科
咁出路黎講咪廣泛啲

囡係寶黎怕毛

青大software eng grade 升返u
同屆4成以上入返ugc
睇你點睇
為升u就se
無就睇自己興趣

我想入返poly
可能有啲諗太遠 但好撚驚唔得

讀得青年學院都係垃圾

我個時第一堂上lab 先第一次打 code
零it底
其實勤力唔太蠢就得

咁programme都係好多範既
system / web & app 之類
有programme底就唔難學喇 睇哂啲tutorial
自己down啲free source玩下都有排你玩

non ju 睇dse wo ～

即係點 但vtc 上去淨係得ive hd

我有得閒玩下 但真係有條url 就未得閒研究 返工返到狗咁

唔關事架
我識幾個都照升到u

gpa坐底3.3-3.5以上先有

係 3.5牙

4成上返u係高定低 入返year幾先？

上年遊戲畢業，而家Main 緊web app system
有個同事讀SE好勁，仲要多女啲

女多過仔 ？ 我好怕是非呀幹你老師

都幾高下
好似無咩做到
因為 ive無咩人勤力讀

Mk同毒撚邊樣多啲

Quit IVE here

software engineering

Quit 咗有咩做

讀SE一定要揀青大

我上年se畢業3.6都無ugc offer

你岩
利申：MH

同門?

一定係毒撚多😂

點解？ 好向左走向右走驚

會唔會成班得我一個女仔

係咪有hall住 住唔住得過

會
仲有 se(軟件工程) 讀唔掂只會做砲灰
一係year 2就走左一係2年晒錢又晒時間

香港做game 好撚慘，只係入去做coding monkey
寫game 公司本身已經少，仲要好多都只係識抄game

放心
正常樣嘅女一定有人 carry

點為之讀唔掂 我而家係yc keep住都係第一 我諗唔到讀乜鳥

我都係諗唔到岀路 本身好想簡 因為身為中意打機嘅人 好多game都有好多改善位 想更加方便 更加user friendly 而想由自己做返
但好難搵工

我諗住自己carry 自己

去圖書館 借本introduction to java programming 黎睇

一個星期內 自學做到個 bmi calculator當你得

呢個中學已經識 你玩我阿？

咁你可以放心去揀SE

我怕佢要我develope個website design 有點差

入面唔會教你design UI
做D 野出黎work到 無bug就得

有咩project 做咁

sem 1 都係d basic野: 寫下program仔,做下worksheet,design下db schema
sem 2 就純document
sem 3 就web + android + 一個mini fyp 嘅野
sem 4,5 要做有design pattern 既program, 學下erp, 又有D setup server嘅workshop 同埋個FYP

BTW 我都grade左幾年 唔知呢家仲係咪咁

驚春咩
收下兵做下功課咪得

絲打換個角度諗啦，
寫Game你可以另外再讀，但係實用野係搵錢工具，

況且寫Game係香港「跟公司做」的確好死，又抄驚又少公司
做indie製作自己決定晒唔洗煩咪仲好，

利申：學緊 UE4

做緊果份係寫商場活動比人玩果d game
基本上見讀software eng定game都會in，熟unity會加分咁

好似好簡單咁 我淨係識js同php

係咁易就好

即係簡se？我好驚讀完上唔到u 唔知邊度會請ive仔

你讀到咩先

而黎咁嘅底se有著數喎

睇完大家講 寫game好似真係好灰咁

唔係灰
香港無得做姐
可以揀it都唔應該做

Ugc可以入反year幾 我最想入poly

我就係 year3
最少都會升 year2

3.7GPA

絲打係正常嘅話 一定有人carry 你

SE啦
GSD問十個十個都話伏嚟

軟件工程我唔知,
遊戲開發我聽講大多都係programming 同game engine野
我上次展覽問過呢科D同學
佢同我地都有D 3D動畫, 同埋 攝影咁. (我個SIR 話佢地D programming 會深入D)
入八大我真係唔知,
我報O個時報我O個科 (叫數碼娛樂) 會話銜接八大 同海外大學
我見高登定連登NON JU 個post 有兩個同我同科入左 city creative media 同 BU science ( 呢個3.7 GPA)
另外都有vtc 搞TOP UP , 唔難入

軟件工程同遊戲開發我都見到今年幾個有offer
佢地都有公開試成績
冇公開試成績唔知有冇影響

出路我唔太清楚, 不過可以問下就業OFFICE

你指邊方面

好詳細阿 感謝你 但好似se大路啲

絲打讀se 好d 嫁 利申讀完冇耐
有興趣programming 的話
香港搞game 個行頭好似比較細d

狗也不屌

HK黎講SE當然大路
好少HK公司整game

你讀完有咩做 摩牙

做緊web / java developer

Wage點 好似好正 但其實我唔中意坐定定對住電腦

遊戲軟件 升U本地冇乜選擇嫁炸都係伏 阿SIR都係話外國一定係首選
姐係你要有你海外獎學金先得 又或者你借屋企人錢十幾萬幾十萬
但其實就算你冇海外獎學金都好 其實同你本地U費用差唔多 計埋打工

下 你唔鍾意坐定定對住電腦仲揀program野?想死?

應該唔會去外國讀書 longd同埋無得掃街好難受

我過度活躍 真心坐唔定 但好中意寫program de完bug 好有成功感

講緊前途既野 有得揀緊係揀最好啦 仲諗其他咩 全部遊戲軟件畢業最勁果D都一定會揀外國果間 因為得果間先有科係專整FOR GAME 香港就...

絲打留個tg 傾?
利申 正職寫緊game

坐唔定點寫
拎住部notebook周圍行

但老老豆豆你青年學院出黎 英文得唔得先..如果英文連DSE 2既程度都冇 真係絕對唔洗再諗 畢業都成問題

正常communication 都ok 利申:以前讀英中

坐就一定係坐嫁啦 你可以得閒就行多幾下

無用telegram

我唔係好中意對住電腦成日嘅嗰種感覺

讀SE 出到黎揾工嘅program 底應該會好過讀game 好多
但讀game 就有機會試到多d ar/ vr 甚至係一啲新嘅interaction 野

不要再說了.jpg

你寫咗咩game 寫game公司有咩做

咁都OK 但你個心態一定唔可以好似青年學院咁合格就算 4.0GPA講緊你份份功課+測驗考試 全部都係要A 姐係全部拎95%或以上
3.5 係你一兩科B 其他A 姐係你一放鬆就仆街

我見Microsoft嗰啲office 好撚正

完全唔係
係可以升到local U…到你HD grad 果年再睇local U有啲咩crouse

我而家係求高分 完美主義

講太多會自爆

咁多人識你咩 以為自己係邊個？
講笑haha

依行好窄
好多同事有上高登

多唔多女同事？

如果樓主係巴打一定一頁完

利申 青大se

呢個真😂😂😂

你識coding 就掂晒啦
不過yc 真係好垃圾 聽到個名喊三聲

有嘅都唔係programmer
有女programmer 嘅都唔會靚女

唔好諗SE 啦

你讀SE可以有好多唔同既Practice
你明晒d theory之後去自己寫任何野都唔難
所以你讀完SE出黎做Game就得，調轉就好難

係香港做Gaming唔吃香
但SE只要你英文唔太差、d Notes基本傻既都睇得明，但唔好死背
比d心機好易會上得返ugc Computer Science
出到黎搵工唔難，只係個價位低至高都有

但要有心理準備SE係和尚寺

利申：讀中專上SE升ugc CS

屌 總好過三五成群成堆八婆係度講是非
好撚難受

女就係女 靚唔靚見人見智
成日比人話多仔 多就係多 同緊班毒jhea狗一班 得幾個女仔 啲女又唔多正常 屌那星

留定名 睇我做programmer la

啲人嘅質素真係好差 要自覺 好易學壞 怪就怪自己初初唔讀書

IN青大SE WE TRUST

YC同路人，專登入黎應下你機

YC我自己都讀過，真係垃圾黎，所以我都係
試想下你D同校同學有幾多係MK。

我自己就中三入YC讀既，讀商科之類既科，三年制個種
我上面都提到我自己都係一個垃圾，所以我係YC留左一年班，
沒錯呀!!YC都留班呀 ，但我留班個年開始察覺到咁落去唔得，
所以我就上堂聽下書，去補番肥左既科，最後拎DVE畢業去報HD。

當我順利升左上HD啦，個極大轉變係，DVE用中文，IVE叫做係用英文，
起碼NOTE係先，我作為一個中三讀YC既垃圾，點會適應到，
所以我第一個SEM炒左4科，之後都開始察覺到咁落去唔得，真係要比心機
但自己英文真係差到一個點....睇佢D NOTE係有9成9既字我唔識，仲有個小小
識既字咪 are is the 個堆 ，所以個時我用左比人幾倍既時間溫書。
去過一D非人既生活，最後我終於拎到poly既offer。

雖然你個例子沒我咁極端，因為你都係中六入去讀個種dve，唔係中三
所以應該會輕鬆過我，dve升ive最困難都係英文同個學習心態。
如果覺得我吹水就算了 因為讀得黎ive跟本唔係一件超難既事，
你有心讀有心追沒話唔得。

最後祝你入到poly，入到去又係第二條極難行既路!!!

同行我都有三個YC同學，同樣係三年制既同學，都有唔差既成積(全部3以上)
，同埋有D有U既offer，所以比d信心自己。

唔係無得做，而係要自己創出黎，跟公司做實死無生，
依家個世代黎講，你出game落steam就實無死，唔通仲思路峽窄到剩賣香港咩
台仔大陸仔都越黎越多game上到架，賺到錢，
差在你肯唔肯比錢落banner谷銷量

重點係你讀完SE有programming底，到時你想學咩都唔會難到你，
而且你有份正職吊住條命，返到屋企再慢慢寫仲好

謝謝你 但我都係讀三年制

啱阿 我諗住好努力好努力讀完se上u
但創業同守業都好難
Btw 個個都肯打咁長 連登好有愛

點解走左去讀yc？

呢d野你唔係出multiplay game搞server, 唔租studio既話有d咩要守
空殻公司咪得囉，好似係

唔想讀書 好撚悶所以要我留班 仲比老師針對

會努力啦 我同自己講要爆3.7 不過仲有一年比我hea下
上到i大會chur到自己傻的嗎

唔識嘛

男仔多都好多是非講，而且特別因為女少，d是非都多數關你事

我會唔會比人杯

杯就唔會

痴線佬

cs都要有返啲女
我個科就

我發覺自己經歷同你有D似

我又讀讀下(英中) 唔讀走去讀YC (兩年半)

之後上HD, 我今年岩岩讀完

報左UGC 但仲未有OFFER

見上面有幾位師兄都話有朋友中專最後升上UGC

仲要條件差過我

真係好厲志

我希望我都有啦

我諗以你條件一定可以升番上大學,

只係兜長少少路行

加油阿你 你嗰陣有無拎到yc獎學金阿

不過我唔係讀 IT 不過睇it既升學率都唔差既，比d心機會得既

呢科d老師成日放水 搞到個個都高gpa 升大學競爭會愈黎愈大

過日本讀會好d

真嫁 好驚🤦🏻‍♀️

但好驚嗰邊壓力好大 我會自殺

呀豬呀狗mk仔都高gpa

高定合格先

above 3.8 sem1

咁睇黎我要拎4

頭一個 sem 好影高
之後就難講
btw. 邊間院校

軟件工程 頭腦唔清晰一陣/冇基本底都好易死
利申：讀左1個sem走左

呢加sem 2都易高 因為某科轉左老師

我未諗喎

咁之後你有無讀其他

1年制YC > IVE SE > 非三大U
個人感覺IVE SE根本辛苦過讀U
睇住一班30人最後走剩20幾人
不過勝在唔係下下考背書,可以靠CODING拎分

青大首選

軟件工程

利申: 當年 青衣IVE 軟件工程41303 畢業 , 當年有FD 讀遊戲開發

non jupas除左睇成績 其次就係院校
同一個成績 一定係揀青大先

其實佢有咩好 如果青衣ive我有諗過住hall

咩係41303

舊制se

老師最好聽講
但真係教得幾好嘅
除左有個叫 Thomas嘅 lecturer

青大se啦唔洗諗, 想升u既勤力d
CS既話Cityu/cu > polyu
冇女呢家野慢慢你會慣
或者搵隔離班d女仔一齊
利申：過來人

今年讀se ?

大學都grad埋啦

我諗住自閉好好讀

都要搵人做project
想入u記得小心d揀

我之前都係ive se 升 cityu cs
不過要有心理準備好多科都要自學

Free rider 死全家

ive/city?

Ive基本上上堂聽書, 做晒d lab 考試再溫下就無問題
Project都唔難
City我瘋狂走堂 唔知學左咩
合格畢到業就算

我city cgpa都係過3

我唔求合格 求高分嫁咋

Ive我個年d人cgpa>=3.5入cityu cs year3
cgpa>=3入cu cs year2
但樓上見到好似之後幾屆唔知係咪難入左
你唔蠢又肯溫書既話cgpa>3.6應該唔係問題
第一個sem要盡爆, 因為係最易最唔chur

兩年後希望有好消息講你知

加油

記住要搵好隊友 + 同老師搞關係

自己要做到最好之外仲要比佢知道你係想攞a
上堂一定要坐最前

神科啦
入去乜都唔洗做 收兵就得

女既真係幾著數

遊戲軟件冇game成份

屌 不切實際

係遊戲開發

讀完去德國再讀書或做程式開發，包你實有得撈，做夠六七年移民入籍做德國人。德國對於技術移民，尤其programming, developer更吃香，100個位先得30人做。

好 呢加學定德文先

唔想識鬼佬呀屌

你本身成績係點
一開口就poly咁大想頭？

你話係邊

咁你就留係香港捱屌喇

青大SE
拎到3.95gpa以上有三大收

se係咪好難

你話 d知識 既話， 唔係難
ive個課程係chur同辛苦

只要唔係太蠢， 勤力係ok
但寫曲個 part就真係有d睇天份。
冇天份就靠努力補救。

入到八大就滿足了

樓主最後揀讀咩

IVE software engineering 😫

我都係
青衣？